# 超实用css代码段学习笔记

## CH1 文字与字体
1. 在网页中使用自定义字体 
2. 段落首字符下沉、缩进及特殊显示
3. 自定义文本选中样式
4. 文本对齐
5. 调整文字、字符的间距
6. 文本装饰--画线、粗体、斜体
7. 文字阴影
8. 文字毛玻璃效果
9. 文字溢出隐藏与超长标题自动省略号
10. 金属质感文字
11. 隐藏文本
12. 旋转文字
13. 现代字体栈

## CH2 边框和图片
1. 边框新属性的基础
2. 搜索框实例
3. 微博发布框
4. 拍立得效果边框
5. CSS 3 动画边框
6. 边框移动特效
7. BANNER书签效果
8. 黑白照片
9. 图片水印
10. 图片放大展示
11. 图片的瀑布流
12. 图片墙
13. 图片轮播图
14. 幻灯片
15. 手风琴效果
16. 图片自适应
17. 使用纯CSS绘制图像
18. 图片原地放大
19. 图片翻转
20. 图像地图

## CH3 按钮和链接
1. 圆角按钮
2. 纯CSS导航栏
3. 滑动菜单
4. 右键菜单
5. CSS 3美观的下拉菜单
6. CSS 3圆形导航菜单
7. 标签云
8. TAB标签页
9. 选中分享
10. 百叶窗效果
11. iphone开关
12. 按钮式单选框与复选框
13. HTML播放器
14. 文字变链接
15. 根据文件格式设置链接图标

## CH4 背景和颜色
1. 颜色和渐变的基础与实例
2. 高光效果
3. 多背景实例
4. 全屏背景
5. 斑马线效果
6. 棋盘背景
7. CSS与易拉罐3D滚动效果
8. 顶部阴影

## CH5 变换与动画
1. 变形与动画的基础与实例
2. 纸张边角动画效果
3. 气泡式提示
4. 对联广告
5. 页面loading效果
6. 进度条
7. 图标滑动切换
8. 流星划过效果
9. 雪花飘落效果
10. 数字滚动器
11. 时钟
12. Dock栏
13. 仿苹果系统stack
14. 扇形展开
15. 快速回顶部
16. 拖拽和抛出

## CH6 页面的布局
1. 一个图文混排的网页选项卡
2. 兼容浏览器的最小高度
3. 让div显示在屏幕的中央
4. iPad屏幕布局
5. CSS3文本分列
6. 浮动在Flash层之上的浮动层
7. Flexbox风格布局
8. 纯CSS实现固定表头
9. Metro风格布局

## CH7 美化与装饰
1. 文本装饰
2. 发光输入框
3. 自定义滚动条
4. 页面顶部阴影
5. 巧妙实现分割线
6. 三角形符号
7. 纸面卷曲效果
8. 跨浏览器的透明度
9. 改变鼠标指向指针形状
10. 鼠标移动到div上高亮显示
11. 发光锚链接
12. 屏蔽浏览器的选择功能
13. 多种风格的翻页代码
14. 针线缝合效果

## CH8 盒子
1. CSS3 盒模型
2. 内层CSS3 盒阴影
3. 外层CSS3 盒阴影
4. CSS3透明水晶盒
5. 文字发光背影效果

## CH9 3D相关
1. 3D文字
2. 3D图片立体效果
3. 3D按钮
4. 3D下拉菜单
5. 3D旋转动画

## CH10 CSS hack
1. CSS 3 滤镜

## CH11 其他常用代码
1. CSS 3 实现简单计算器
2. 使用 CSS 3 制作网页播放器
3. 不使用table的Form表单
4. CSS 块引用模板
5. 花式 CSS 3 Pull 引文
6. CSS 日历显示效果
7. 手机APP使用的简洁注册页面
8. 手机简洁价目表
9. 手机简洁任务表
10. 微店购物车
11. APP导航与提醒
12. 简洁记事本
13. 手机文件下载
14. 迷你下拉列表
15. 动态提示框
16. 用CSS创建内容幻灯片